假如自己個仔女喺肚裡面被驗出天生殘疾，你會唔會墮胎？

假如自己個仔女喺肚裡面被驗出天生殘疾，你會唔會墮胎？
成日聽啲人話點都要生出來，即使知道個BB係唐氏or智力低。
但我比較現實，雖然係人命，但生出來要負起終生照顧的責任，換句話說，要花好多時間心機照顧一個無任何回報的細路。無論對大的定細既都無好處。
所以唔明點解啲人要堅持生出來，如果check到咁既情況，我一定要求墮胎。

生出黎咪盞父母辛苦 個B又辛苦

無謂要佢受罪

會
唔係驗黎做咩？

唔好生
除非你好多錢
請埋專人照顧佢
你唔洗點煩

如果唔係咁樣既人生
出到世都無意思

必墮。
邊個嘈就佢養
兼屌佢老母

不如問如果你一早知你天生殘疾，俾你揀你會唔會想出世，我就唔會

要睇下有幾嚴重
唔係太嚴重都會照生

影響佢生活既絕對會 父母始終會老 照顧得幾耐？

會

原因

會
自問自己無咁嘅能力同耐性照顧佢哋

唔想佢出世打hard mode

墮 劣質基因生出嚟做乜

之後條女會母愛耶撚上身喊晒口死都唔墮胎

好難講，一般都會揀墮胎
天生聾啞盲冇手冇腳中一樣半樣都可以接受
有啲爛肉四肢黐埋晒五六隻眼合唔埋口嗰啲我覺得生咗出嚟都要趁早殺咗佢

明知有問題仲要生，除非你係無限資源、無限時間、無限心機啦，唔係仲生，真係正仆街

100%要墮

我比較想知道猶豫既理由係乜...

條女: 個BB有生命架 點可以叫我親手殺死自己骨肉 好驚有嬰靈

呢d問題其實未到個個moment邊個都答唔到
所以各位未經歷過就真係唔好講到咁實牙實齒

有嬰靈叫佢多謝我添呀

驚隻有障礙既鬼

唔捨得都要墮
佢一世要承受既野太多
佢感受唔到既野 做父母實更加辛苦
所以老閪都墮

睇情
正如好多兒登仔父母都選擇咗生佢哋落嚟

會 你驗黎都係想知健唔健康姐
唔健康照生出黎對自己家庭同個B你覺得有咩好處
個細既出世之後過得又痛苦
自己老左個仔邊個養 又要其他納稅人幫你埋單？

聽下醫生點講先啦

請專人照顧都冇用
個仔會諗你做乜要生我出嚟

完全唔生。

唔會, 因為我係左膠

有問題當然唔生
但點解生出黎要回報
正宗支那思想
你俾多d家用俾你父母啦

之前有套日劇 產科醫鴻鳥都有討論過呢個問題
直程有人認為根本唔應該產前檢查
因為等於篩選生命喎

正常都照落
最憎細路

唔墮 驗黎做乜撚

如果驗出係矮柒肥毒撚都應該墮

咁如果撞車變殘廢或者老人癡呆係咪應該安樂死？

意外殘廢個d根本就應該要有得揀安樂死

(認真學術問題) 而家科技其實係咪咩先天殘障都可以驗到，好驚會生到個唔健全 弱智，自閉呢d係咪都可以預先知？

啱喎 好有道理

小殘缺唔會，大問題會

聽講貝多芬老母知佢個仔天生殘疾都照生喎 連登仔洗唔洗屌貝多芬老母？

自閉好似唔得

香港呢個痴撚線社會正常人都好難生存 更何況殘疾
生活樣樣要靠人幫 比人歧視 自卑 覺得自己拖累父母...如果我係殘疾 我唔會想出世 作為父母睇到個仔女咁樣真係心痛死
唔好講資源問題 要照顧殘疾嘅人要好多心力 又要擔心自己死咗冇人照顧佢
有時喺街見到啲啊婆拖住個唐氏嘅仔女都覺得佢好慘
自己辛苦時個仔又辛苦 比著我一定落

講真，你憑咩咁肯定佢一定冇好既將來？有啲天生殘疾未必即刻發作，霍金都被宣判好快死啦，人地又生存咗咁耐同作出咁多貢獻？

香港出世已經係hard mode 殘廢嘅話應該係extreme

而家就咁ff 緊係理性咁話墮啦
到時真係自己骨肉 又係咪咁容易恨心下到決定
仲要諗埋另一半嘅感受
畢竟陀bb嘅係佢 要入手術室墮嘅都係佢

淨係睇皮膚病既濕疹已經玩死好多人
殘疾真係

心機、時間、錢

養一個正常嘅bb已經唔易，更何況係殘疾。

咁如果後天殘疾，你會唔會去死？

1. 霍金唔係天生好似，況且佢應該係生出黎iq好撚高，但後天physically 有問題

2. 邊撚到有咁撚多傷殘又做到有成就又活得好好 你以為掉$20 買六合彩咁少cost呀件事，生個弱智殘障出黎會影響到幾多條生命幾多年ge生活狀態 幸存者偏差撚

腳唔會
手會

現實社會中有幾多人係霍金？ 佢呢啲case萬中無一 事實係有好多殘疾嘅人就係面對好多困難 辛苦咁生存緊
霍金本身係叻人 只係佢嘅殘疾唔影響佢嘅發展 又或者佢嘅天賦同努力令佢唔受殘疾局限
有好多偉人唔殘疾分分鐘成就更大
老實講你生仔都唔會assume你個仔係霍金係貝多芬啦
你可以話落仔係扼殺咗佢未來有好嘅將來嘅可能性 但既然我知道佢有99%嘅機會會過得好辛苦 我自己亦冇咁嘅資源心力 落咗佢唔洗大家辛苦
生得佢出預咗要照顧佢一世 生嗰時話ok 生完先發現自己冇能力要放棄嗰啲人先係最不負責任

係呢度問，個bb咩野事都無都會照落架啦。

啲傻閪大愛左膠咪會生囉
有光環拎又可以叫人捐錢
爽啦

純理性討論就一定叫你唔好生，因為無人想面對呢d不幸ge事，要放棄容易，要面對好困難。但其實當你係媽媽ge時候，你就會明白點解有人會繼續堅持生，因為bb係懷孕期間已經成為左媽媽身體一部分，媽媽唔捨得放棄佢，所以點解d人落左仔都唔會輕鬆左，反而會後悔會心痛，能夠見證一個生命形成係好奇妙，男人好難明，連登仔更加無可能明

係香港仔都唔會生 仲同我講有殘疾

提早拎光環

一定會

利申：有嚴重遺傳病

墮 功德無量

智力正常、四肢健全、窮到仆街
都已經唔想出世
何況殘疾

根本Hell mode
不過有垃圾光環召集人張超雄
可能會搵幾個殘障代表人負責畀佢地拎光環
嗰幾個咪冇事

就算唔諗自己要花時間照顧
如果兩老一死 你叫佢點？

梗係會

1. 我講霍金個case係指醫生既審判，你係個Bb未出世聽個醫生既預測落咗個Bb呀嘛，霍金如果當初家人聽完醫生預測佢好快死係咪直接放棄治療？

2. 你話邊撚度有咁多傷殘又有成就既人，我宜家提出幾個出名既人你又話特殊例子，大把普通人我又會up得出名咩 我係美國見到大把人有傷殘牌啦，佢地又過到生活同揸到車啦 倖存者偏差撚，咁傷殘又過咗普通人生活既人我撚會知咩，你又撚會care咩

好記得以前中學時老師都有問過呢啲問題 之後叫人哋舉手示意 成班除咗我之外得兩三個話會落 其他人仲話咁樣好殘忍

屌 我舉呢啲例子係因為佢地出名姐，講真如果一個普通殘疾人士過住啲普通生活你同我會唔會識呀？冇話個個殘疾人士都會係貝多芬同霍金，只係已經有例子就算傷殘都可以有一番作為姐，咁普通人生出黎都唔一定會有作為啦，事實上你地係睇死咗人地有缺陷就一定做唔到乜乜乜喎。當然，生唔生點都要睇自身條件啦，你又窮又冇能力養就算係健全人士都可以養死啦 我個point係唔可以憑區區一個醫生既預測就話唔洗猶豫即刻落咗佢

細路點會考慮咁多？

令我諗起 濕疹女仔個單野，生出來只會令佢受苦

如果第時我死左呢
邊個照顧佢？

咁嗰陣大家都係細路嚟嘅
不過呢啲其實由細就學起會更好 冇得賴 畢竟依家啲中學生好難保證話絕對唔會面臨呢啲類似嘅問題 到時唔識諗 亂做決定 真係後悔都嚟唔切

細個唔識諗

一定會落

重點!

一定會落左佢

窮人都要墮胎啦 何況殘疾

生出嚟先係無人性

如果係簡單既殘疾姐係手腳五官有一兩樣唔健全我又覺得未去到要落，佢都有一定照顧自己既能力

但如果係dna有問題或者啲好嚴重既病，唐氏、先天疾病令到佢成世都要好痛苦例如之前單新聞個b成個異形咁
前者智力唔正常，父母死=佢死
後者就算假設智力正常，但成世都會係世人奇異既目光下渡過

講真呢啲有問題既人其實係進化既一種
佢哋唔好彩異變得黎係差既異變
以前無得揀，生左佢地都係提早被淘汰既人
依家有得揀，係咪真係要佢擁有一個咁漫長而又痛苦既人生

落
一定會落左佢
無謂大家辛苦

作為父母當然會睇係邊種殘疾 諗清楚後果再決定落唔落 唔會係毫不猶豫
的確普通人生出嚟唔一定會有作為 但至少活得比殘疾人士輕鬆少少 唔係由出世已經決定哂命運咁濟
生而殘疾過得幾普通都好 日常生活都會諸多不便 以前見過個天生嚴重長短腳嘅女仔雙手要拎拐杖行 落雨遮都拎唔到 有啲人甚至自理唔到 更何況係有咩成就？條起跑線後正常人咁多 跑又慢過正常人 有幾多人會有成就？如果個小朋友係唐氏嗰種殘疾又可以做到啲乜？
你可以話我睇死佢地 但有幾多成機率係佢會活得好辛苦 又有幾多成機率係佢可以克服哂啲困難有所成就，開心咁生活 其實顯然而見 明知道佢十有八九都會辛苦會唔開心 我唔會抱住僥倖嘅心態生佢出嚟
夠有例子係窮撚致富 但有幾多人啊？喺香港做普通人已經難 更何況殘疾係hard mode
暗瘡濕疹都可以令人抑鬱 唔敢想像殘疾會幾唔開心

聾啞盲都唔要啦
似人非人

一係就一世都無音樂
一係就一世都無色彩
啞都只係好少少 但至少一世都比較難有效且快捷地傳意

無手無腳更加唔洗講 連行動都有困難

本身人生就係受苦
唔關殘唔殘疾事

墜就一定墜架啦，老婆幾唔想都無計，諗到自己老左無能力照顧佢到時就後悔想初唔墜。
生出左自己又無耐性同能力照顧佢

唐氏綜合症呢？
我見d患者全部都嘻嘻哈哈好開心
唔開心嘅主要係d老豆老母（我估）？
咁生出黎仔女開心老豆老母唔開心
咁點計生唔生好？

咁當然啦，我認同你講既嘢。我第一個回覆係回緊條友話100%要落啊嘛，我當然明白有啲嘢真係長痛不如短痛，唐氏果啲真係照顧唔到自己真係冇得講啦。不過去到話100%要落咗佢就過分咗啦

喺肚就驗到嘅基本上都係大鑊嘢

貝多芬聾又作到咁多神曲？ 海倫凱勒又聾又啞都讀到大學又寫書？美國好多冇手冇腳人士都可以揸到車同玩到運動啦 分分鐘呢啲殘障人士勁撚過你啦

女人唔肯定，但男人應該好多都會話要落，因為唔好少會諗埋落仔風險同傷害

如果點都要生出黎咁點解又要去做檢查？
現代發展左咁多技術就係要避免悲劇發生
d人check到明知殘廢都照生完全係一個倒退

佢地可能係開心 不過就算佢父母照顧佢無怨無悔但有一日父母老咗死咗呢 邊個照顧佢 呢個都要好好考慮
成日係街見到啲阿婆拖住個唐氏嘅仔女都覺得佢地好攰好慘

咪玩嘢啦 唐氏症患者睇落開心係因為佢有病姐，呢啲就算生咗禁佢唔比生育都係合情合理啦，已經去到照顧唔到自己，唔知自己做緊乜喎

絕對會
如果生咗佢出嚟 佢自己都唔會有好嘅生活質素
咁生佢出嚟都係一件悲劇

咁點解你老豆老母都決定生你

理性通常都會，不過到果刻通常都無理性

呢個世代係搖錢樹嚟

講母愛？講到尾咪又係自私
覺得墮胎良心受責備 咁就要個殘廢仔出世
到頭來用佢既一世黎換取自己既心靈免受責備
除左老母既立場之外 站係任何其他立場
乜立場都好都唔應該生出黎
反對曬其他立場去做一樣嘢咁其實係咪即係自私？

100% 墮

老豆老母總有一日會死
有無諗過無左兩老Down's點生存？

會
生完我老左死埋 果個人都唔知點算

會 生出黎害左佢

當真係知道有小朋友嗰一刻嗰種開心只有做父母知道，要做要嘅決定非常艱難同痛苦。大前提係好鍾意小朋友同有自己屋企嘅人。

就算幾唔捨得都一定要理性啲做個抉擇
有啲人因為一時嘅不捨因為母愛決定生 生完要面對現實先發現原來係咁困難 原來自己冇咁嘅能力冇咁嘅心力 原來佢嘅母愛唔可以overcome所有現實嘅問題 然後送個仔走 呢啲先係對個仔最殘忍
你睇連最大愛嘅難民之父張超雄都話自己年紀大未必照顧到個女 要送個女入院舍
有啲人為咗負責任就死捱爛捱照顧個有殘疾嘅仔女 搞到自己抑鬱 甚至之前有個case係個老豆殺咗個智障嘅仔

題外話，生仔講回報是否搞錯了什麼？
唔係負資產已經要偷笑

秒

9秒9落左去

生出黎佢實怨恨你一世問你點解要生佢，一唔覺意自己早死埋，得返佢又照顧唔到自己，又係悲劇一單

你意思係因為佢地無知而開心 所以佢地嘅開心係唔應該被考慮？
咁無知嘅正常人（例如好開心排喜茶嘅港女）又洗唔洗被毀滅？
另外照顧唔到自己就要被人道毀滅
咁所有老化嘅人類都有被人道毀滅嘅需要？

墜胎個過程其實都幾核突、血腥（有興趣知自己google）對個媽媽都有一定生理傷害，所以就算知墜胎對大局好但有猶豫都係人之常情

落 正常人係香港已經咁辛苦 何況輸係起跑線既人

一定會，你有乜冬瓜豆腐佢點算？唔好咁自私啦

啱呀，所以如果有殘障但係過住一般人生活既人你地都係會忽視，然後淨係focus係一班真係照顧唔到自己既殘障人士度然後就落結論話殘障人士就唔可以好似一般人咁生活

係佢地未“成形”之前處理，就無呢堆問題啦

有幾多嚴重殘疾可以好似正常人咁過呀on9
99%都係會自理唔到囉
忽視佢地係正常
因為太少數

唔好高估自己人性 墮胎為宜
幾十年如一日咁湊佢 嗰種絕望 你真係會唔知變成點

估唔撚到2019仲有人咁撚無知 知唔知有殘奧㗎，大撚把人冇手冇腳可以自理啦，運動到啦，你自己見到既就話99%會自理唔到，仲敢用倖存者偏差黎駁我，唔該你識多啲嘢先啦

睇下美國啲殘障人士點樣揸車同生活啦，人地可以運動埋添呀on9

上面假link

認同唔要個細路 但你講果句咩冇回報就唔認同
生仔女係為防老嫁咩

會

可能佢會比同學笑
可能佢會溝唔到女
可能佢會自卑到想自殺 （即使表面冇野）
可能佢會永遠都有心結
可能佢會怨你生佢出黎

利伸：免唇B

一定會，你唔會明白街邊一個老母/老豆養個殘疾小朋友係有幾辛苦。出街受白眼，俾人話麻煩，返學又要擔心小朋友有無比人恰 小朋友自身都好多野要面對 唔好話讀書 基本自理能力都未必搞得掂。放過自己 放過人 最撚憎左膠話都係一條生命 屌你老母你四肢健全同人講道德

會
唔係驗黎做咩

必定墮胎。佢生出黎只會痛苦。

會墮胎

先唔講自己辛苦
佢出世根本係累咗佢一世
佢無辦法响宜家呢個香港獨立生存到

但其實墮胎都有好大後遺症
唔係話比幾千蚊合埋眼就無咁個肚咁簡單
先唔計心理影響 墮胎之後都好易陀唔穩 容易流產 仲有機會不育

利申 點都會墮

你問佢想唔想出世先啦

唔生 生佢出黎大家都係咁辛苦

啲mk妹生完過幾日就掉左個b

之後我反問左佢地一句
生完你地點養大佢
佢地就啞晒 唔識答

你估會唔會有套戲係講父母可以驗bb 能力值
刷首抽咁刷個ur先 生出嚟

睇下咩殘缺,可惜都要講句
唐氏一定落

人生出黎就一定會受苦
何苦要計劃生小朋友呢？

如果我有幾百億身家都會考慮下生

但都有好多mk妹落完一個又一個?

唔生
我無錢養佢一世

得罪講句,驗完知道有問題都照生,不如一開始唔好做產檢。
生完你一世照顧佢,慘過養狗。起碼隻狗都識同你睇門口。

毒撚係性格,點驗?

如果咁有愛心就唔好生，走去領養d有問題嘅小朋友番嚟，我就佩服你啦

朋友媽咪做陪月，講過大部分有先天殘疾又唔肯墮胎嘅父母 都係耶撚，話係神比佢地嘅考驗

最慘係生出嚟正常 去到兩 三歲先發現有先天疾病/發高燒突然有病

殘疾都好可以驗得出 如果係智力就真係驗唔到

一定墮胎
未生之前一定做test睇有冇大件事

就算你好有錢請人照顧佢都無用，老豆老母始終都會走先過佢，老豆老母走咗，佢靠外人照顧人地一定會刻薄佢

唐氏

唔係得唐氏先有智力問題

唔好話冇手冇腳，就算係兔唇都唔想啦

On9 比佢既智商你 你要日日係張椅到 好冇？